{
    "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perjanjian internasional adalah suatu persetujuan yang dinyatakan secara formal antara dua atau lebih negara mengenai penetapan, penentuan, atau syarat timbal balik tentang hak dan kewajiban masing masing pihak.<br>perjanjian internasional dapat berbentuk bilateral maupun multilateral.<br>perjanjian internasional harus diadakan oleh subjek subjek hukum internasional yang menjadi menjadi masyarakat dunia dan akan menimbulkan akibat hukum (hak dan kewajiban) diantara keduanya.selain itu perjanjian internasional harus menaati ketentuan yang ada didalamnya.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dan-negatif-hubungan-struktural-antara-pemerintaha-788",
            "question": "Dampak positif dan negatif hubungan struktural antara pemerintahan pusat dan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak positif: <span>berkurangnya\n     wewenang dan kendali pemerintah pusat\u00a0mendapatkan respon tinggi dari\n     pemerintah daerah dalam menghadapi masalah yang\u00a0berada di daerahnya\n     sendiri.<br>Dampak negatif: </span><span>adanya kesempatan\n     bagi\u00a0oknum-oknum di pemerintah daerah untuk melakukan tindakan yang\n     dapat merugika\u00a0Negara dan rakyat seperti korupsi, kolusi dan\n     nepotisme.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-kelengkapan-dari-peradilan-nasional-908",
            "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setuju-atau-engga-dari-pemberian-bantuan-oleh-imf-dapat-mempenga-141",
            "question": "setuju atau engga dari \"pemberian bantuan oleh IMF dapat mempengaruhi kebijakan politik luar negeri indonesia\" beri alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setuju karena dapat merusak keharmonisan negara berupa keretakan hubungan perdagangan , dll",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setuju,karena masyarakayt indonesia tersinggung mengapa karena indonesia memiliki SDA yang kaya namun malah di beri bantuin.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarahnya-pulau-sipadan-dan-ligitan-sehingga-sekarang-266",
            "question": "Bagaimana sejarahnya pulau sipadan dan ligitan sehingga sekarang menjadi pulau milik malaysia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Persengketaan antara Indonesia dengan Malaysia, mencuat pada tahun \n1967 ketika dalam pertemuan teknis hukum laut antara kedua negara, \nmasing-masing negara ternyata memasukkan pulau Sipadan dan pulau Ligitan\n ke dalam batas-batas wilayahnya. Kedua negara lalu sepakat agar Sipadan dan Ligitan dinyatakan dalam keadaan status status quo\n akan tetapi ternyata pengertian ini berbeda. Pihak Malaysia membangun \nresor parawisata baru yang dikelola pihak swasta Malaysia karena \nMalaysia memahami status quo sebagai tetap berada di bawah Malaysia \nsampai persengketaan selesai, sedangkan pihak Indonesia mengartikan \nbahwa dalam status ini berarti status kedua pulau tadi tidak boleh \nditempati/diduduki sampai persoalan atas kepemilikan dua pulau ini \nselesai. Sedangkan Malaysia malah membangun resort di sana SIPADAN dan \nLigitan tiba-tiba menjadi berita, awal bulan lalu. Ini, gara-gara di dua\n pulau kecil yang terletak di Laut Sulawesi itu dibangun cottage. Di \natas Sipadan, pulau yang luasnya hanya 4 km2 itu, kini, siap menanti \nwisatawan. Pengusaha Malaysia telah menambah jumlah penginapan menjadi \nhampir 20 buah. Dari jumlahnya, fasilitas pariwisata itu memang belum \nbisa disebut memadai. Tapi pemerintah Indonesia, yang juga merasa \nmemiliki pulau-pulau itu, segera mengirim protes ke Kuala Lumpur, minta \nagar pembangunan di sana disetop dahulu. Alasannya, Sipadan dan Ligitan \nitu masih dalam sengketa, belum diputus siapa pemiliknya.Pada tahun 1969\n pihak Malaysia secara sepihak memasukkan kedua pulau tersebut ke dalam \npeta nasionalnya</span>\n<span>Pada tahun 1976, Traktat Persahabatan dan Kerja Sama di Asia Tenggara atau TAC (Treaty of Amity and Cooperation in Southeast Asia) dalam KTT pertama ASEAN di pulau Bali\n ini antara lain menyebutkan bahwa akan membentuk Dewan Tinggi ASEAN \nuntuk menyelesaikan perselisihan yang terjadi di antara sesama anggota \nASEAN akan tetapi pihak Malaysia menolak beralasan karena terlibat pula \nsengketa dengan Singapura untuk klaim pulau Batu Puteh, sengketa kepemilikan Sabah dengan Filipina serta sengketa kepulauan Spratley di Laut Cina Selatan dengan Brunei Darussalam, Filipina, Vietnam, Cina, dan Taiwan.\n Pihak Malaysia pada tahun 1991 lalu menempatkan sepasukan polisi hutan \n(setara Brimob) melakukan pengusiran semua warga negara Indonesia serta \nmeminta pihak Indonesia untuk mencabut klaim atas kedua pulau.</span>\n<span>Sikap pihak Indonesia yang ingin membawa masalah ini melalui Dewan Tinggi ASEAN dan selalu menolak membawa masalah ini ke ICJ kemudian melunak. Dalam kunjungannya ke Kuala Lumpur pada tanggal 7 Oktober 1996, Presiden Soeharto akhirnya menyetujui usulan PM Mahathir tersebut yang pernah diusulkan pula oleh Mensesneg Moerdiono dan Wakil PM Anwar Ibrahim,\n dibuatkan kesepakatan \"Final and Binding,\" pada tanggal 31 Mei 1997, \nkedua negara menandatangani persetujuan tersebut. Indonesia meratifikasi\n pada tanggal 29 Desember 1997 dengan Keppres Nomor 49 Tahun 1997 \ndemikian pula Malaysia meratifikasi pada 19 November 1997.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keluarga-batih-artinya-131",
            "question": "Keluarga batih artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Keluarga Batih : Keluarga yang anggotanya terdiri atas ayah, ibu, dan anak-anaknya yang belum menikah, termasuk juga anak-anak angkat atau anak tiri yang belum menikah.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keluarga inti atau batih (nuclear family) adalah satuan kekerabatan yang terdiri atas ayah ibu beserta anak anaknya dalam satu rumah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-hubungan-struktual-dan-penjabat-fungsional-pemerintah-pusa-638",
            "question": "Tujuan hubungan struktual dan penjabat fungsional pemerintah pusat dan daerah menurut uud 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0tujuan memperkokoh kesatuan dan persatuan nasional serta stabilitas politik dalam negeri yang dilandasi oleh semangat dan nilai-nilai Pancasila dan UUD 1945 melalui pengembangan sistem politik yang demokratis dan berkedaulatan rakyat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hakikat-pemerintahan-pusat-dengan-pemerintahan-daerah-930",
            "question": "Hakikat pemerintahan pusat dengan pemerintahan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemerintahan pusat adalah pemerintahan yang bertuga mengurus ibukota negara dan pusat dari semua pemerintahan yang ada.<br>pemerintah daerah adalah pemerintah mengurus daerah<br><br>:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hakikat Otonomi Daerah <br>\nPada hakikatnya, Otonomi Daerah yaitu memberikan ruang gerak secukupnya \nbagi pemerintah di daerah untuk mengelola daerahnya sendiri agar lebih \nberdaya, mampu bersaing dalam bekerja sama, dan profesional, terutama \ndalam menjalankan pemerintahan daerah dan mengelola sumber daya serta \npotensi yang dimiliki daerah tersebut. <br><br>\nTujuan Otonomi Daerah <br>\nBerikut tujuan pelaksanaan otonomi daerah di Indonesia. <br>\na. Meningkatkan pelayanan dan kesejahteraan masyarakat di daerah agar semakin baik. <br>\nb. Memberi kesempatan pada daerah untuk mengatur dan mengurus daerahnya \nsendiri sesuai dengan tradisi dan alat kebiasaan yang berlaku di daerah \ntersebut. <br>\nc. Meringankan beban pemerintah pusat agar pelaksanaan pemerintahan dan \npembangunan terutama didaerah lebih efektif dan efisien. <br>\nd. Memberdayakan dan mengembangkan potensi sumber daya alam dan masyarakat daerah agar mampu bersaing dan profesional. <br>\ne. Mengembangkan kehidupan demokrasi, keadilan, dan pemerataan di daerah. <br>\nf. Memelihara hubungan yang serasi antara pemerintah pusat dan daerah maupun antardaerah untuk menjaga keutuhan NKRI. <br>\ng. Meningkatkan partisipasi masyarakat dalam pembangunan. <br>\nh. Mewujudkan kemandirian daerah dalam pembangunan <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pihak-yang-bertanggung-jawab-terhadap-upaya-penegakan-ha-272",
            "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kedaulatan-negarajelaskan-162",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kedaulatan negara?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kedaulatan adalah suatu hak eksklusif untuk menguasai suatu wilayah pemerintahan, masyarakat, atau atas diri sendiri terdapat penganut dalam dua teori yaitu berdasarkan pemberian dari Tuhan atau Masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}